現代李鴻章劉鶴坦言「無能為力」 已打道回府

日前在華盛頓進行的貿易談判，沒有達成協議。中方談判代表劉鶴對美方談判代表坦言，自己已「無能為力」。現在，劉鶴已打道回府，談判仍將繼續，但時間未定。

由於中共的「毀約」，導致本已接近尾聲的貿易談判風雲突變。川普總統怒發推文，宣布重啟關稅。即使，劉鶴率領的中方代表團赴美進行「補鍋」式的談判，但川普要中共必須為此付出代價，關稅照收。

5月10日，美國將2000億美元中國進口產品的關稅上調至25%。

中共商務部隨後發表聲明說，中方深表遺憾，並將不得不採取必要反制措施，但並未提到將會採取哪些反制措施。

談判尚在進行中，貿易戰火已再度點燃。美國艾美獎獲得者、資深記者勞倫斯（Edward
Lawrence）5月9日在推特上援引貿易消息人士透露說，劉鶴在同萊特希澤和姆努欽會晤時坦言，現在自己已經「無能為力」，得由美國總統川普和中國國家主席習近平來解決這個問題。勞倫斯還披露，川普預計將和習近平通話。

川普9日也宣布，他收到了一封來自習近平的「美妙的信」，而他們可能還會互通電話。而中共外交部10日表示對兩國元首或將通話一事並不知情。

10日早上，雙方的談判尚未開始，然而出乎意外的是，川普連珠炮式地發布了好幾條推文，表達他對談判進展的看法。

川普表示，美國目前根本不需要急著與北京達成協議，因為後者現在已經在給美國繳納數目可觀的關稅了。

他還說，關稅帶給美國的財富將遠遠超出一份好的傳統貿易協議。這表明從某種程度上講，與其與北京和解，他更願意接著打關稅持久戰。

對於川普誓將貿易戰進行到底的氣勢，劉鶴能做的就是對在華盛頓的中共官媒說，這樣「大家都會受傷。」

談判最終沒有達成協議，川普10日下午發推文說，美中雙方在過去兩天時間裏就雙邊貿易關係進行了坦率、有建設性的對話，談判還會繼續。

財長姆努欽表示，目前雙方還沒有定出下次談判的具體日期。

劉鶴現已打道回府。美國福斯財經網（Fox Business Network）記者愛德華．勞倫斯（
Edward Lawrence）10日早間發推文說，談判知情者向他透露，中方代表團將於美國東部時間下午四點飛離華盛頓。他提到，中方此前通常在週六才離開。

俾斯麥:我唔想畀人叫做西方既李鴻章
李鴻章:我唔想畀人叫做清朝既劉鶴

唔同level

毀完約 人地懲罰你 然後就話不得不進行反制

有辦法嘅， 食子彈囉
李鴻章食左粒死唔去仲減左一億賠款
你劉鶴願意食幾多粒